\begin{myenumerate}
\item \`A l'arrivée aux Etats-Unis, l'hôtesse annonce : \og La
température au sol est de 86 degrés Fahrenheit, soit 30 degrés
Celsius.\fg. Quelques heures plus tard, dans un hôtel climatisé, on
peut lire sur un thermomètre \og{\bf 20\degres C - 68\degres
F}\fg. Les températures en degré Celsius et en degré Fahrenheit
sont-elles proportionnelles ?
\item Ayant loué une voiture, on parcourt 798 miles avec 31,21 gallons
d'essence.\par Combien cette voiture consomme-t-elle pour faire 100~km
?
\par({\footnotesize 1 mile$=$1\,609 mètres; 1 gallon$=$3,785 litres})
 \item Les étiquettes des magasins portent le \og prix net\fg\ auquel
il faut ajouter 8,25\% de taxe.  Benjamin achète un livre marqué 37~\$
(dollars). Sachant que 2\,000~\$ lui ont coûté
1\,600~\si{\EuRo}, quel est le prix du livre en euros ?
\end{myenumerate}